---
title: Как присоединиться
permalink: /join
additional-css: article
# SEO
image: img/get-involved-collage.jpg
description: ! 'Об участии в сообществе KDE и финансовой поддержке проекта'
---

![Коллаж с фото участников](img/get-involved-collage.png){: .img-fluid .rounded .mx-auto .d-block}

# Добро пожаловать в KDE!

Рады видеть вас в наших рядах! Присоединяясь к сообществу, вы становитесь частью усилий тысяч людей по всему миру, работающих над созданием выдающегося свободного программного обеспечения. Вы встретите новых друзей, получите новые навыки и измените то, как миллионы пользователей взаимодействуют с компьютерами. Эта страница призвана дать базовые знания о KDE и помочь принять участие.

Мы хотим убедиться, что сообщество KDE останется дружелюбным и гостеприимным местом, где каждый может чувствовать себя комфортно. Поэтому мы просим соблюдать [Правила поведения в KDE](code-of-conduct) при взаимодействии с другими участниками.

## Выберите дело по душе

### Разработка

![Конки](img/konqi/dev.png){: .activity-konqi .clearfix}
Становясь разработчиком KDE, вы получаете возможность влиять на миллионы пользователей написанием и улучшением высококлассного программного обеспечения, которым пользуются по всему миру. Чтобы начать вносить вклад в разработку, необязательно быть программистом: проекты предоставляют задания для начинающих. В процессе вы познакомитесь с универсальными технологиями, широко используемыми в индустрии разработки: C++, Qt, CMake — и сможете завести знакомства с участниками из других стран. Это сложный, но интересный вариант участия.  
[Подробнее о том, как стать разработчиком >](https://community.kde.org/Get_Involved/development)

### Дизайн

![Конки](img/konqi/designer.png){: .activity-konqi}
Если вы художник, дизайнер или просто интересуетесь тем, как люди взаимодействуют с программами, ждём вас в команде визуального дизайна (KDE Visual Design Group)! Команда VDG делает наши программы красивыми и удобными, помогая коллективам программистов спланировать и улучшить интерфейсы. Дизайн включает создание иконок и тем, исследование шаблонов взаимодействия и обдумывание поведения пользователей. Присоединяясь к этой команде, вы помогаете делать пользователей KDE продуктивнее и счастливее.  
[Хочу заниматься дизайном >](https://community.kde.org/Get_Involved/design)

### Перевод и локализация

![Конки](img/konqi/translator.png){: .activity-konqi}
Неплохо знаете английский и отлично — русский? Команда перевода на русский язык нуждается в вас. Переводя программное обеспечение KDE на русский язык, вы делаете его доступнее и удобнее для русскоговорящих пользователей.  
[Инструкция для начинающих переводчиков >](translation)

### Продвижение

![Конки](img/konqi/promo.png){: .activity-konqi}
Успех сообщества во многом зависит от его популярности. Чем больше людей знает о нашем программном обеспечении, тем проще нам найти новых участников, исправить досадные ошибки и вывести свои продукты на уровень известных в быту. Если вы хотите стать частью команды, рассказывающей всему миру о замечательных проектах, которые создаёт KDE, — вам сюда!  
[Помогу распространить продукты KDE >](promotion)

### Документация

![Конки](img/konqi/documentation.png){: .activity-konqi}
Даже к самому качественному и удобному программному обеспечению нужна документация. Подробная документация позволяет пользователям выжать максимум из наших программ. Сообщество KDE ценит хорошую документацию и тех, кто её пишет. Работа в этой команде одна из наиболее значимых по воздействию на конечных пользователей.  
[Подробнее об участии в команде >](https://community.kde.org/Get_Involved/documentation)

### Написание отчётов об ошибках

![Конки](img/konqi/bugs.png){: .activity-konqi}
Если вы нашли проблему в одной из программ KDE, пожалуйста, сообщите о ней разработчикам, чтобы её можно было исправить! Тестирование крайне важно для повышения качества; вы можете поучаствовать в нём и помочь сделать программы надёжнее.  
[Подробнее о написании отчётов об ошибках >](bugs)

### Пожертвование

![Конки](img/konqi/business.png){: .activity-konqi}
KDE в основном состоит из волонтёров, обычных людей, которые в свободное время делают мир лучше. Но не всё в нём бесплатно: расходы на хостинг, проведение мероприятий и оплату труда некоторых сотрудников вынуждают нас искать средства. Если вы хотите помочь KDE с приобретением необходимых для работы товаров и услуг, рассмотрите возможность пожертвования.  
[Узнать больше о пожертвовании >](https://kde.org/ru/community/donations/)  

## Свяжитесь с другими участниками

Работа в сообществе невозможна без общения. Участники KDE используют разные средства общения, в зависимости от темы.

* Для отслеживания работы — отправки изменений на проверку, обновления веб-сайтов, координации промо-акций — KDE использует [Invent](https://invent.kde.org) (свой сервер Gitlab). Вход в Invent осуществляется по логину и паролю [KDE Identity](https://identity.kde.org); если у вас ещё нет учётной записи, запросите её [здесь](https://identity.kde.org/index.php?r=registration/index).  
[Подробнее об Invent >](https://community.kde.org/Infrastructure/GitLab)

* Для коротких обсуждений текущих вопросов используются Matrix или Internet Relay Chat. Обсуждения в идеале заканчиваются созданием патча, задания или отчёта об ошибке.  
[Сервер Matrix >](https://webchat.kde.org)  
[Список каналов IRC >](https://userbase.kde.org/IRC_Channels/ru)

* Для длительных дискуссий лучше всего подходят списки рассылки. Незачем подписываться на все сразу, достаточно нескольких ключевых. Новым участникам стоит подписаться на [kde-community](https://mail.kde.org/mailman/listinfo/kde-community) и [kde-russian](https://lists.kde.ru/mailman/listinfo/kde-russian). Для отправки письма в список рассылки необходимо быть подписанным на него.  
[Полный перечень списков рассылки >](https://mail.kde.org/mailman/listinfo/)
